<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    //ARTICULO 1
    <string-array name="alimen">
    <item>¿Qué puede hacer un padre para lograr que su hijo NO quiera comer?</item>
    <item>A veces creemos que algunas estrategias para que nuestros hijos coman nos van a ayudar pero generar más problemas!
\n \n
        Establecer límites, reglas o restricciones con respecto al consumo de alimentos no garantiza necesariamente resultados. Es útil cuando forma parte de una estrategia constante a lo largo del tiempo y no cuando solo ponemos límites de vez en cuando.
\n \n
        Por ejemplo presionar y persuadir en exceso a nuestros hijos para que coman más frutas y vegetales, puede terminar generando un efecto contrario, llevando incluso a que los niños elijan comer menos de este tipo de alimentos. Esto sucede principalmente en niños pequeños de 2 a 6 años, y en menor medida entre los 7 a 11 años.
\n \n
        Por otro lado, utilizar a la comida como premio por una buena conducta también puede ser problemático: ¡las comidas con las que premiamos muchas veces son poco saludables!
Si felicitamos una buena conducta comprando una golosina o snack (papas fritas o palitos) estamos promoviendo a estos alimentos como parte de las preferencias alimentarias de los niños.

\n \n
            Quizás un mejor modo de reconocer una buena conducta sea compartiendo tiempo de juego con nuestros hijos o felicitándolos. Distintos estudios hallaron que el uso de elogios y halagos es especialmente positivo para aumentar los hábitos de alimentarios saludables, sobre todo en niños de 2 a 6 años.
\n \n \n \n
    </item>

    <item>¿Qué puede hacer un padre para lograr que su hijo SI quiera comer?</item>
    <item>
        Los padres tienen distintas formas de influir sobre la conducta alimentaria de sus hijos. Por ejemplo, mostrándoles sus propios comportamientos al comer, estableciendo reglas que restrinjan ciertos alimentos, o elogiando el consumo de ciertas comidas.
\n \n
Un tema que definitivamente importa es el modo en que los propios padres se relacionan con la comida: si nuestros hijos notan que comemos aquellos alimentos que les exigimos probar, y si nos ven alimentarnos saludablemente, hay más posibilidades de que ellos también desarrollen buenos hábitos alimentarios.
Educar con el ejemplo (por ejemplo mostrando que disfrutamos una buena comida saludable) es una gran estrategia para fomentar una actitud abierta y curiosa hacia la comida.
\n \n
Por otro lado, los niños y niñas desarrollan sus gustos según los alimentos que conocen y a los cuales tienen acceso: cuantos más alimentos nutritivos y saludables halla en casa, y a la vez cuanto más limitada sea la presencia de alimentos no saludables, fomentamos en mayor medida una buena conducta alimentaria.
\n \n
Finalmente, resulta muy importante el modo en que las comidas son preparadas, presentadas y disponibles para los niños: según como luzcan los alimentos (por ejemplo si son atractivos o llaman la atención), pueden despertar más interés en los niños.
\n \n
Por último, en niños de 7 a 11 años, hablar con ellos acerca de la comida (por ejemplo, explicar los beneficios de comer vegetales) tiene efectos beneficiosos, aunque no siempre alcanza para combatir los efectos negativos que a veces tienen los medios de comunicación y la publicidad.

    </item>
    </string-array>
</resources>